<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fr"><id>http://www.iero.org/feed/newscrunch</id><title>Veille Digitale</title><updated>2017-03-06T22:41:32.770861+00:00</updated><author><name>Greg Fabre</name><email>nomail@iero.org</email></author><link href="http://www.iero.org/feed/newscrunch" rel="self"/><generator uri="http://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.5.1">python-feedgen</generator><subtitle>Veille Digitale par G. Fabre, Digital Advisor for Total E&amp;P¨</subtitle><entry><id>directions-numeriques-digital-big-data-0211738830379-donnees-personnelles-le-respect-de-la-loi-laisse-a-desirer-305115.php#xtor=RSS-117.txt</id><title>Données personnelles : le respect de la loi laisse à désirer</title><updated>2017-03-06T22:41:45.684399+00:00</updated><author><name>Nouvel Obs</name></author><content src="&lt;img src=&quot;https://business.lesechos.fr//medias/2017/01/28/305115_donnees-personnelles-le-respect-de-la-loi-laisse-a-desirer-web-0211739623726_1000x533.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;&#10;&#10;Plus de la moitié des entreprises et organismes publics ne respecte pas la loi en vigueur sur le droit d’accès des consommateurs à leurs données personnelles. « Dans moins de 500 jours, nous entrerons dans une nouvelle ère », prévenait pourtant Pierre-Olivier Gibert, en ouverture de l’Université des CIL (les Correspondant informatique et liberté), mercredi 25 janvier, à Paris. Le résultat de tests réalisés pour l’AFCDP - l’association française des correspondants à la protection des données à caractère personnel dont il est le président - laisse craindre que les organisations ne soient pas prêtes à respecter le règlement européen sur la protection des données au moment de son entrée en vigueur en mai 2018.&#10;Des étudiants de l’Institut supérieur d’électronique de Paris (ISEP) ont sollicité 160 organismes. 40 % de ces organismes ont « fait le mort » et 36,6 % ont répondu conformément au droit, dans les délais et avec la qualité exigée par la loi. Ces résultats ont été publiés deux jours avant la journée européenne de la protection des données à caractère personnel de ce samedi 28 janvier.&#10;Quand elles reçoivent une demande de droit d’accès à des données personnelles, les entreprises doivent d’abord répondre dans les temps. Dans un délai de deux mois après une demande, chaque citoyen doit être en mesure de savoir quelles informations le concernant sont stockées dans des bases de données. Dans un an et demi, il faudra être encore plus rapide puisque la loi communautaire exigera de lui apporter une réponse sous un mois . Les étudiants de l’ISEP notent que seules 52,4 % des structures ont répondu dans les deux mois.&#10;Les « tests mystères » de l’ISEP montrent aussi que la qualité des réponses laissent parfois à désirer. Les étudiants du Mastère Spécialisé « Management et protection des données à caractère personnel » de l’ISEP ont constaté que des entreprises ou des municipalités ont refusé d’indiquer à un demandeur les données personnelles qu’elles détiennent sur lui « en l’absence de procédure judiciaire ». D’autres ont interprété une demande d’accès comme étant un vœu de suppression du compte client. D’autres encore ont partagé les données sans vérification préalable de l’identité de celui qui en faisait la requête.&#10;Paradoxalement, certains mauvais élèves ont bel et bien nommé un CIL chargé de veiller au respect de la réglementation. Mais les textes sont complexes, « d’une rédaction intellectuellement stimulante » souriait Pierre-Olivier Gibert à l’évocation du règlement européen. Or, les correspondants informatique et liberté - qui exercent leur fonction à temps partiel et avec souvent peu de soutien de leur hiérarchie - ont souvent peu de temps pour s’y plonger. En marge des conférences de l’Université des CIL, il fallait néanmoins distinguer ceux qui travaillaient dans de petites structures, venus mieux comprendre les grandes lignes du nouveau texte, et ceux qui représentaient les grands groupes simplement soucieux de souligner des interrogations techniques. En août dernier, une étude Symantec indiquait déjà que les grands groupes n’étaient pas prêts à respecter le règlement communautaire.&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;Pierre-Olivier Gibert, président de l’Association français des correspondants à la protection des données à caractère personnel.&#10;- AFCDP&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;En 2016, la Cnil a reçu 800 plaintes de personnes qui ont rencontré des difficultés à faire exercer leurs droits d'accès, soit 10% de l'ensemble des plaintes déposées. Chargée de veiller au respect des lois &quot;Informatique et Liberté&quot;, l'autorité administrative ne lance des contrôles qu'après une plainte devant la justice administrative ou dans le cadre de son programme de contrôle annuel ou lorsque sa veille lui laisse à penser qu'un organisme traitant des données personnelles ne respecte pas la loi ou une récente mise en demeure.&#10; &lt;/p&gt;"/><link href="http://business.lesechos.fr/directions-numeriques/digital/big-data/0211738830379-donnees-personnelles-le-respect-de-la-loi-laisse-a-desirer-305115.php#xtor=RSS-117" rel="alternate"/></entry></feed>